[會計 JJ 入] 點解毛記盤數好似咁「靚」嘅？

帶定頭盔先，IT 狗一隻，仲要係齋寫 code，唔太識會計，但無聊之下睇到眼都

毛記對上一年純利率有成 38%
毛記對上一年純利增長有成 62%

但講梗連股王 700 嘅純利率都只得 30%

如果照佢依盤數計，我諗佢至少值 6 - 8 蚊。

但睇落真係怪怪哋

完全唔撚明

負債仲低到嚇死你

不如叫騰訊摺咗佢啦，搞 100 毛仲搵得多

平保一年都升四成幾去到千億港銀啦

基數細。。。

關咩識唔識會計事。。。

但佢個純利率真係幾得人驚吓。

拍片有咩成本 創意點計成本
又逢紅必反

我只係照數直說啫，咁都話反
不過小弟真係唔夠膽買佢。

1000蚊賺300蚊又係三成
100萬賺30萬又係三成

1蚊賺1蚊就100%
1000蚊賺500蚊就50%
你揀100%定50%?

上市前會突登cook the book
將前幾年既profit 一次谷落尾果幾年度
因為account 可以defer 你d revenue, expense

利申， 岩岩grad, 上年讀個course 有教過1堂lecture

玩呢D研究人地盤數笑死

巴打 我諗你完全誤會左股價，公司估值同profit margin 之間㗎關係

你認真想知，可以買書睇下

1) 公司估值一般係根據公司EBITDA 或net profit 做倍數。估值同profit margin 㗎關係唔係咁直接

2) 唔同行業㗎profit margin 唔可以直接比較。

3) 唔同公司㗎股價唔可以直接比較。簡單d 咁講 股價=公司市值 除 股份數目。如果兩間公司股份數目唔一樣，兩隻股票㗎股價就好明顯係唔可以對比啦

小弟讀得書少，所以唔太識好正常，如果唔係都唔駛做 IT 狗啦

但大家可以試吓計吓：

股東應佔溢利：HK$36,263,000
發行股數：270,000,000

每股盈利：36,263,000 / 270,000,000 = HK$0.1343

當隻嘢每年增長率真係 keep 到 60%，咁我畀佢 50 倍 P/E 都應該唔過份呀
每股估值 = 0.1343 * 50 = HK$6.715

但如果隻嘢之後收皮賺唔到錢，當佢有 9 倍 P/E
每股估值 = 0.1343 * 9 = HK$1.2087

我咁計可能簡單化咗

而家興用cash flow估值

其實係因為你真係唔識

邊個同你講會保證年年60%增長？
50倍pe都係你自己是但up 咁點解唔可以係40/60/100?
如果佢係值50倍pe, 就唔會而家trade緊6蚊樓下啦

巴打 其實你上面簡單㗎計算，正正指出點解毛記唔值咁多錢

Keep 到60% growth 同50倍PE 都係完全脱離基本面㗎assumption.

當一間公司細，基數細，佢當然可以爆到60% growth rate, 但當佢有返咁上下就好難再增長咁快。
50倍PE 對毛記黎講係高。你諗下，毛記本身係本地化㗎公司，主力香港市場。而且香港咁細，重要唔係人人受佢果套，咁你估佢未來可以growth 得幾多？

條curve唔係直線

試著說“嘅”
不要說“㗎”

第一次交果份仲高
依家果份差幾個月已經低左啦

下場同現代教育咁

冇黃慘盈 不了

所以我覺得大家如果唔信佢盤數或者覺得佢未來盈利增長一定 keep 唔到，要有跌到每股得返 HK$1.2 嘅心理準備

How?你當會計師死㗎😂